太監娶老婆 係因玉莖重生？

正在熱播的電視劇《公公出宮》，以太監娶老婆、談戀愛的故事，炮製連串笑料。在歷史中，確實曾有不少太監娶老婆的記載。例如，清朝太監小德張是自幼淨身的閹人，但到青春期卻忽然對女性感興趣，以致到後來討了幾個老婆。著名醫學博士兼文史家陳存亡，研究太監問題多年，他指如果太監淨身不徹底，很有可能陰莖重生，產生性慾。

被去勢的太監，陰莖重生？聽來相當匪夷所思。古代的閹割方式大致有兩種：一是「盡去其勢」，即用金屬利刃之類的器具將男性生殖器完全割除。另一種則是用利刃割開陰囊，剝出睾丸。而中國的太監或宦官，多是「盡去其勢」。據稱，宮廷裏的小太監，每三年要看一看，每五年再查一查，看是否有凸肉長出。但若果某位貴妃對某位小太監青睞有加，那麼她只要對檢驗的太監說一聲「免了罷」，這個太監就不用受到檢查。

有些孩童時已被閹的太監，由於有可能和年幼的太子及公主作伴嬉戲，那麼在他們的發育期裏，很有可能自然而然地恢復性能力。只要他們與小太子的關係非常好，宮中的檢驗太監也就不敢特別仔細地檢查他們。另外，在太監閹割的過程中，通常是由老太監帶領着發育不全的年輕人進入閹房。假如動刀閹割的人受了賄賂，那麼新太監就可以不徹底的淨身，只要留着部份根莖，那麼就有重生的希望。同樣，入宮的檢驗也可以通過賄賂過關。

有性學專家指出，已去勢的太監，仍對異性感到興趣，那是因為一個人的性別不僅僅決定於生殖器官。性的真正中心是下丘腦，到了青春期下丘腦會促使人體向既定的性別發展，而下丘腦的機能卻受制於人體細胞染色體上的性基因。生理學上這個重大發現，為太監娶妻提供獨特的看法。這種看法認為，太監雖然失去了男性的生殖器官，但他仍然是個男人，到了青春期自然有接近女性的渴求。

我同太監都無大分別
有撚 無得用
切左 都無得用